Het was een verstandig; Mr. Elton moest gaan en nooit zijn brede handsome face uitgedrukt meer plezier dan op dit moment; nooit zijn glimlach is sterker, noch zijn ogen meer exulting dan toen hij naast keek naar haar.
'Nou,' zei ze dat ze voor zichzelf, "dit is verbazingwekkend!--Nadat ik had hem zo goed, chuse naar bedrijf en laat Harriet ziek achter!--eigenaardig inderdaad!--maar er is mijns inziens in veel mannen, vooral alleenstaande mannen, zoals een hellingshoek, een passie voor lekker eten, een diner-inschakeling is zo hoog in de klas van hun lust, hun arbeid, hun dignities, bijna hun taken, dat elk ding plaatsmaakt voor IT--en dit moet de zaak met Mr. Elton; een zeer waardevolle, aimabele, aangename jongeman ongetwijfeld, en heel verliefd met Harriet.
Maar toch hij kan weigeren een uitnodiging, hij moet eten waar hij wordt gevraagd.
Wat een vreemd ding liefde is!
Hij kan zien klaar wit in Harriet, maar zal niet alleen dineren voor haar."
